<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mix on nabito.net</title>
    <link>https://ozzyczech.github.io/nabito.net/tags/mix/</link>
    <description>Recent content in Mix on nabito.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <managingEditor>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</managingEditor>
    <webMaster>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Aug 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ozzyczech.github.io/nabito.net/tags/mix/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Mé Bulharské dobrodružství</title>
      <link>https://ozzyczech.github.io/nabito.net/povidky/me-bulharske-dobrodruzstvi/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</author>
      <guid>https://ozzyczech.github.io/nabito.net/povidky/me-bulharske-dobrodruzstvi/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;mé-bulharské-dobrodružství&#34;&gt;Mé Bulharské dobrodružství&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Určitě jste si všimli, že i na tomto webu zavládla pravá a &lt;strong&gt;nefalšovaná okurková sezóna&lt;/strong&gt;. Na počítač (tím méně na blog) prostě nějak poslední dobou není čas. Nicméně jsem se rozhodl popsat moje malé Bulharské dobrodružství. Jak správně tušíte, bude se tento článek věnovat mé &lt;strong&gt;dovolené v Bulharsku&lt;/strong&gt;, ze které jsme se minulý týden díky bohu vrátil :-). Do Bulharska jsme se vypravil s několika kamarády, podívat se &lt;a href=&#34;http://cs.wikipedia.org/wiki/Rila&#34; title=&#34;Popis pohoří Rila&#34;&gt;na pohoří Rila&lt;/a&gt;. Toto pohoří jsem myslím úspěšně dobyli a zmapovali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mé dobrodružství se odehrálo v &lt;strong&gt;městě Burgas&lt;/strong&gt;. Do tohoto města jsme se vypravili na závěr dovolené, trošku se vyválet u moře. Poslední den, zhruba &lt;strong&gt;6 hodin před odjezdem domů&lt;/strong&gt;, mě nějaký šikovný bulharský zlodějíček připravil o veškeré cestovní doklady, mobil, peníze, pojištění a zpáteční lístky.  Nepomohlo ani to, že jsme se svědomitě střídali v moři a u zavazadel stále někdo byl. Osobně mám podezření na &lt;strong&gt;sběrače odpadků&lt;/strong&gt;, kteří byli jediní, co se kolem našich zavazadel motali, nicméně dokázat samozřejmě nebylo nic možné. A teď k tomu jak jsme to vyřešili, díky velmi dobře fungujícím úřadům ČR. Volali jsme na českou ambasádu v Bulharsku. Tam nám dali číslo na konzula v Burgasu (Dana Meliorisova).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ta se nás doslova ujala, za což bych ji &lt;strong&gt;chtěl moc poděkovat&lt;/strong&gt;. Konzulka si vyžádala po ministerstvu zahraničí ČR potvrzení námi nadiktovaných údajů (rodné číslo, místo trvalého pobytu atd.). Ministerstvo zahraničí nás potvrdilo jako občany ČR v rekordně krátkém čase (15 minut - běžně to trvá hodinu i déle - navíc byla sobota). Poté nám mohla vystavit tzv. &lt;strong&gt;emergency passport&lt;/strong&gt; - útlou knížečku podobnou pasu celkem asi o sedmi stranách. Dále s náma zašla na bulharskou policii, kde v podstatě také zařídila (vypsala) vše za nás. Ve výsledku jsme stáli, s úžasem v očích, &lt;strong&gt;za dvě hodiny,&lt;/strong&gt; s novými cestovními doklady, před hotelem Bulgaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Odjezd z Burgasu byl naplánován na 0:30 - řidič a hosteska autobusu společnosti Etap měl pro naši situaci pochopení a nechal nás obsadit jediné dvě prázdné místa (řádně zaplacené) v autobuse do Sofie. V tu chvíli jsme najivně uvěřil, že už bude vše v pořádku. A jak se říká: &lt;strong&gt;Nejhorší je srážka s blbcem&lt;/strong&gt;, když má ten blbec ještě moc, může napáchat škody děsně moc. Hovořím o velmi milé (ironie) paní v terminálu bulharské společnosti &lt;a href=&#34;http://www.group-ood.com/&#34;&gt;GROUP Company&lt;/a&gt; (linka Praha-Brno-Sofie), která nám oznámila: &lt;strong&gt;No tikets, no bus&lt;/strong&gt;. Přitom naše lístky byly vystaveny na jméno a řádně předem telefonicky rezervovány. Chyba tentokrát nebyla na našem přijímači, ale kdesi mezi stolem a židlí Sofii. Nebýt české strany (pobočka v Brně), tak se prostě přes tuhle osobu nedostaneme. Pán z brněnské pobočky této &lt;a href=&#34;http://recepty.ekucharka.cz/bulharska-pomazanka/&#34; title=&#34;Recept na podobně pálivou bulharku&#34;&gt;velmi pálivé Bulharce&lt;/a&gt; vysvětlil, že nás prostě má do toho autobusu pustit, a tak se naštěstí také stalo. Jsem rád, že mé dobrodružství happyendem - budiž poučením pro ostatní cestovatele.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jak poznat Gisáka</title>
      <link>https://ozzyczech.github.io/nabito.net/povidky/jak-poznat-gisaka/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</author>
      <guid>https://ozzyczech.github.io/nabito.net/povidky/jak-poznat-gisaka/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;jak-poznat-gisáka&#34;&gt;Jak poznat Gisáka&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Nechal jsem se inspirovat jedním webem a sepsal jsem několik indicii jak bezpečně poznáte &lt;strong&gt;Gisáka na ulici&lt;/strong&gt; :-)&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Při&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;chůzi se zmateně motá&lt;/strong&gt;, protože v podstatě se vší tou nadupanou navigační techikou vůbec &lt;strong&gt;netuší kde sakra je&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nosí rukavice, čepice, šálu a to i v případě, že je venku celkem teplo, &lt;strong&gt;zima je pěkná sviňa&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je-li spatřen s analogovou mapou &lt;strong&gt;může být i trochu nebezpečný&lt;/strong&gt;, jelikož tato mapa &lt;strong&gt;nemá Zoom ani Pan&lt;/strong&gt; a to ho přivádí do nepředvídatelného stavu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nepozná&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;pravou ruku od levé&lt;/strong&gt;, ale přesto je výborným navigátorem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nejčastěhji nosí &lt;strong&gt;sandály na drsno bez ponožek&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pokud má jednu ruku nahoře &lt;strong&gt;nesnaží se Vám něco naznačit&lt;/strong&gt;, pravděpodobně &lt;strong&gt;chytá GPS signál&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Není statné postavy, ale často kopíruje &lt;strong&gt;aerodinamický tvar kapky&lt;/strong&gt;, hold to pivo dělá svoje :-)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pravděpodobně bude mít brýle&lt;/strong&gt;, protože příkazová řádka má defaultně dost malé písmo, taky ty 3D brýle dělají své&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pokud vypadat velmi neupraveně znamená to, že je zapojen do &lt;strong&gt;nějakého náročném projektu&lt;/strong&gt;, tomuto stavu se pak říká &lt;strong&gt;období Houmles&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oblíbená barva &lt;strong&gt;TopCon žluť&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;V batohu nosí minimálně další 3 Kg nepotřebného hardware, tzv. &lt;strong&gt;vybité těžítka&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;80% veškerého jídla&lt;/strong&gt; konzumuje nad klávesnicí&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tento seznam samozdřejmě &lt;strong&gt;není kompletní&lt;/strong&gt; takže pokud Vás napadne další poznávací znamení napište, rád to tu přidám.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>