<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lifehacker on Blog</title>
    <link>http://blog.omdesign.cz/tags/lifehacker/</link>
    <description>Recent content in Lifehacker on Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <managingEditor>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</managingEditor>
    <webMaster>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Jun 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.omdesign.cz/tags/lifehacker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Jak správně přepsat ojeté auto</title>
      <link>http://blog.omdesign.cz/jak-spr%C3%A1vn%C4%9B-p%C5%99epsat-ojet%C3%A9-auto/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</author>
      <guid>http://blog.omdesign.cz/jak-spr%C3%A1vn%C4%9B-p%C5%99epsat-ojet%C3%A9-auto/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;jak-správně-přepsat-ojeté-auto&#34;&gt;Jak správně přepsat ojeté auto&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Popíšu jak to probíhalo u mě. Kupoval jsem ojeté auto přímo od majitele. Platil jsem hotově bez úvěru. Auto má platnou technickou prohlídku a emise do roku 2015.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;uzavřeli jsme s majitelem kupní smlouvu, kde byl uveden VIN kód auta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;poslal jsme mu peníze na účet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;původní majitel &lt;strong&gt;odhlásil auto&lt;/strong&gt; na spádovém dopravním inspektorátu (Praha)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;prostřihli&lt;/strong&gt; mu tam malý TP&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;do velkého TP mě jménem uvedl jako &lt;strong&gt;budoucího nového majitele&lt;/strong&gt; (ušetří se tím plná moc v budoucnu)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na &lt;strong&gt;VIN&lt;/strong&gt; jsem si uzavřel s pojišťovnou &lt;strong&gt;povinné ručení&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;původní majitel si teď už mohl své povinné ručení zrušit&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;S prostřiženým malým TP je možné jezdit &lt;strong&gt;bez úhony 10 dní&lt;/strong&gt;, pak už se jedná o přestupek. Ale nikdy nesmíte vyjet na cestu s nepojištěným autem - proto povinné ručení. Je to dokonce tak přísné, že na smlouvě o povinném ručení je uvedena i hodina uzavření. Zelenou kartu tedy musíte mít v ruce už při převzetí auta od původního majitele. Rovněž auto nesmí na silnici pokud nemá platnou STK. To si jej pak musíte nechat odtáhnout rovnou na stanici STK a pokusit se ji obnovit. Pokud chcete s autem jezdit, musíte do 10 dní dokončit úplný přepis na sebe. Což provedete na svém spádovém dopravním inspektorátu. V mém případě to je Ostrava - podle trvalého bydliště. Jedná se tedy o &lt;strong&gt;přepis mezi dvěma kraji&lt;/strong&gt;. Což znamená automaticky nutnost &lt;strong&gt;výměny registračních značek vozidla&lt;/strong&gt;. Pokud se jedná pouze o přepis v rámci kraje, není výměna značek povinná. Záleží na novém majiteli, zda nové značky chce a připlatí si za ně. Pro dokončení přepisu budete potřebovat spoustu papírů: - &lt;strong&gt;občanku&lt;/strong&gt; (doklad totožnosti)
- &lt;strong&gt;doklad o způsobu nabytí vozidla&lt;/strong&gt; (u mě kupní smlouva)
- původní (staré) &lt;strong&gt;registrační značky&lt;/strong&gt; vozidla
- osvědčení o registraci vozidla část II (tzv. &lt;strong&gt;velký technický průkaz&lt;/strong&gt;)
- osvědčení o registraci vozidla část I (tzv. &lt;strong&gt;malý technický průkaz&lt;/strong&gt; - ten prostřižený)
- plnou moc k přepisu vozidla, pokud Vás majitel neuvedl jako &lt;strong&gt;budoucího majitele&lt;/strong&gt; při odhlášení auta (což mě uvedl, takže jsem nepotřeboval)
- doklad o &lt;strong&gt;technické prohlídce&lt;/strong&gt; (zápis o platné pravidelné technické prohlídce v technickém průkazu nebo protokol o pravidelné technické prohlídce vystavený STK)
- doklad o sjednání pojištění odpovědnosti z provozu vozidla (tzv. &lt;strong&gt;povinné ručení&lt;/strong&gt;) tzv. zelená karta
- &lt;strong&gt;žádost o přepis vozidla&lt;/strong&gt; (dostanete a vyplníte na inspektorátu)
- &lt;strong&gt;protokol o evidenční kontrole silničního motorového&lt;/strong&gt; (viz. níže)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pro úspěšný přepis auta potřebujete tzv. &lt;em&gt;protokol o evidenční kontrole silničního motorového vozidla&lt;/em&gt; - ten získáte na &lt;strong&gt;jakékoliv stanici STK&lt;/strong&gt; v ČR. K získání protokolu je nutné: - ukázat občanku
- malý a velký technický průkaz
- a auto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Celkově záležitost na 5 minut. Pracovník STK zkontroloval VIN, barvu vozidla, stav tachometru a číslo motoru. Stálo to kolem 200 Kč. Platnost protokolu je opět 10 dní. Po předložení všech náležitostí jsem na inspektorátu dostal nové ostravské značky a nový neprostřižený malý technický průkaz. Všechno byla záležitost cca na 10 minut. Stálo to na správních poplatcích 800 Kč. Kopii velkého technického průkazu jsem pak ještě poslal na pojišťovnu a ta mi obratem poslala novou zelenou kartu, kde je uvedena moje nová registrační značka. Ještě malý dodatek. Pokud je v autě na skle nalepená &lt;strong&gt;dálniční známka&lt;/strong&gt;, zneplatní se výměnou značek. Dálniční známku si prý můžete nechat vyměnit na jakékoliv větší poště. Stačí k tomu původní známka a nový technický průkaz. Ještě jsem to nestihl udělat, takže přesně nevím.Petr Novák: Dovoluji si doplnit, že podle odkazované stránky České pošty se při výměně značky dálniční známka nemění a zůstává platná, specificky to zmiňuje bod 2.13 jejich metodického pokynu. (Možná to změnili, podle hlaviček ta stránka byla aktualizovaná 27. května letošního roku.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Popis výměny dálniční známky najdete na stránkách &lt;a href=&#34;http://www.ceskaposta.cz/cz/sluzby/prodej-na-postach/default.htm&#34;&gt;České Pošty&lt;/a&gt;. #posta #auto #how-to #registrace&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parkinsonův zákon</title>
      <link>http://blog.omdesign.cz/parkinson%C5%AFv-z%C3%A1kon/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</author>
      <guid>http://blog.omdesign.cz/parkinson%C5%AFv-z%C3%A1kon/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;parkinsonův-zákon&#34;&gt;Parkinsonův zákon&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Parkinsonův zákon, nebo spíš zákony byly poprvé vydán v roce 1957. Jejich autorem je anglický profesor &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/C._Northcote_Parkinson&#34; title=&#34;C. Northcote Parkinson&#34;&gt;Cyril Northcote Parkinson&lt;/a&gt;. Tři nejpovedenější zákony praví:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Práce roste úměrně s časem, který je na ni možno vynaložit&lt;/strong&gt;; to, co je třeba udělat, nabývá na důležitosti a komplikovanosti v přímé proporci k vyhrazenému času.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Výdaje rostou úměrně k příjmům.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rozrůstání plodí složitost a složitost plodí zánik.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Nejvíce se mi samozřejmě líbí zákon první. V překladu to znamená, že pokud na něco dostanete týden, budete to dělat týden. Pokud na to dostanete měsíc, budete to dělat přesně měsíc. Dalo by se to popsat, něco jako rozpínavost práce. Navíc čím více času něčemu věnujete, stává se to komplikovanějším a mnohdy také nepoužitelným. Pro příklady nemusíte chodit daleko, zkuste si vyplnit některé formuláře státní správy. Další oblast kde tento zákon bezezbytku platí je IT. Překlad těchto zákonů můžete &lt;a href=&#34;http://www.kosmas.cz/knihy/108453/zakony-profesora-parkinsona/ &amp;quot;Kupte si jej :&#34;&gt;sehnat i u nás&lt;/a&gt;&amp;rdquo;).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jste hromádkář, nebo ne?</title>
      <link>http://blog.omdesign.cz/povidky/jste-hromadkar-nebo-ne/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</author>
      <guid>http://blog.omdesign.cz/povidky/jste-hromadkar-nebo-ne/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;jste-hromádkář-nebo-ne&#34;&gt;Jste hromádkář, nebo ne?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Během svého života jsem pochopil jednu věc, že lidé se dělí na &lt;strong&gt;hromádkáře a nehromádkáře&lt;/strong&gt;. Typický hromádkář se vyznačuje tím, že štosuje věci do různě vysokých nevzhledných hromádek. Nejčastěji jsou to například:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;knihy, skripta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;cédéčka, dévedéčka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;papíry různé důležitosti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;noviny, reklamní letáky nebo časopisy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tyto nevzhledné hromádky poté hromádkáři &lt;strong&gt;umísťují náhodně do prostoru.&lt;/strong&gt; Je
lhostejno zda se jedná o kancelář nebo o domácnost. Každý hromádkář mi dá
jistě za pravdu, že jeho nejoblíbenějším místem je v obou případech pracovní stůl.
Těžké případy hromádkářství pak umísťují své hromady &lt;strong&gt;dokonce na podlahu&lt;/strong&gt;!
Zvláště těžkými formami hromádkářství trpí většina &lt;strong&gt;příslušníků IT komunity&lt;/strong&gt;.
Ti zpravidla vrší cokoliv kamkoliv.  Oblíbeným materiálem k tvorbě hromádek bývá
také oblečení. Hromádky tohoto typu jsou nejčastěji umísťovány na postel, židle
nebo křesla. Specifikem některých hromádkářů je to, že &lt;strong&gt;nedodržují druhovou skladbu&lt;/strong&gt; hromádek.
Prostě vytváří nehomogenní směsici všeho možného. Většina hromádkářů se však
snaží dodržovat alespoň minimální pravidla. Lehkou formou hromádkářství je tzv.
&lt;strong&gt;skryté hromádkářství&lt;/strong&gt; - postižení se snaží své hroádky skrýt před svým okolím
do skříní, pod postele nebo kamkoliv jinak, kde není vidět. Několik rad jak s tím
bojovat - snažte se veškeré &lt;strong&gt;rovné povrchy udržovat čisté&lt;/strong&gt; (bez hromádek)&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;hromádky odstraňujte postupně a hlavně průběžně&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vyhlaste &lt;strong&gt;STOP stav&lt;/strong&gt; - tzn. od teď žádná další hromádka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pořiďte si skartovačku, pořadače, přihrádky, šanony a podobně&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kupte si knihovnu, stojan na CD&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;naplánujte si de-hromádkující den alespoň jednou za týden&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Uvědomte si, že &lt;strong&gt;cokoliv vyhodíte&lt;/strong&gt;- nikdy už to nebudete muset uklízet&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;už se to nevrátí, je prostě pryč&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nikdy už to nebude součástí žádné hromádky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;uvólní se Vám místo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Není to skvělý pocit!!!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jak (ne)napsat diplomku</title>
      <link>http://blog.omdesign.cz/povidky/jak-nenapsat-diplomku/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</author>
      <guid>http://blog.omdesign.cz/povidky/jak-nenapsat-diplomku/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;jak-ne-napsat-diplomku&#34;&gt;Jak (ne)napsat diplomku&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;brzo ráno&lt;/strong&gt;1. Posaďte se do svého velkého pohodlného křesla
2. Než vaše PC naběhne, zkontrolujte, zda máte u křesla dobře nastaven režim houpání
3. Po zapnutí se přihlaste na ICQ (Skype, Jabber, MSN, &amp;hellip;) že máte nastaven stav &lt;strong&gt;Nerušit&lt;/strong&gt; případně &lt;strong&gt;Nedostupný&lt;/strong&gt; - to bezpečně každého odradí od toho, aby Vám psal
4. Zkontrolujte email
5. Otevřete si dokument s textem své diplomky&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;dopoledne&lt;/strong&gt;1. Jděte si uvařit čaj - bude Vám to lépe myslet, když se čas od času napijete
2. Po návratu do pokoje se opět usaďte do svého pohodlného křesla
3. Spusťte &lt;a href=&#34;http://www.mozilla-europe.org/cs/products/firefox/&#34;&gt;internetový prohlížeč&lt;/a&gt;, protože jistě budete potřebovat něco najít na internetu
4. Když už jej máte spuštěn, podívejte se, jestli je něco nového na &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/&#34;&gt;YouTube&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://news.google.cz/&#34;&gt;Novinách&lt;/a&gt; nebo v &lt;a href=&#34;http://www.blesk.cz/&#34;&gt;Bulváru&lt;/a&gt; - nechcete přeci ztratit kontakt se světem
5. Nezapomeňte si zajít na záchod (zadržování tekutin není zdravé)
6. Zkontrolujte email a mobil jestli Vás někdo nehledal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;těsně před polednem&lt;/strong&gt;1. Přečtěte si zadání a ubezpečte se, že mu skutečně rozumíte
2. Proberte se spolužáky po ICQ co budou dělat, až tady skončí (myšleno na škole)
3. Pusťte si nějakou příjemnou hudbu, protože při té se vždy dobře pracuje
4. Když už jste u té hudby, stáhněte si něco nového, rychlého a dynamického, aby se Vám dobře psalo
5. A víte co, pusťte si tu novou hudbu, co ještě není tak nechutně ohraná
6. Zkontrolujte email
7. Neopomeňte si zajít na záchod (zadržování tekutin není zdravé)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;zhruba kolem poledne&lt;/strong&gt;1. Zavolejte svému kamarádovi na &lt;a href=&#34;http://www.skype.com/&#34;&gt;Skype&lt;/a&gt; jestli už začal psát a kolik toho má
2. Skočte si do bufetu nebo obchodu pro něco dobrého, to Vám pomůže - když už budete v tom obchodě, kupte si nějaký časopis
3. Přečtěte si ty nejzajímavější články v časopisu
4. Zkontrolujte email a mobil - někdo by Vás mohl potřebovat
5. Nezapomeňte si zajít na záchod (zadržování tekutin není zdravé)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;odpoledne&lt;/strong&gt;1. Jděte si opět uvařit čaj - protože pitný režim se musí dodržovat
2. A když už jste u toho, udělejte si něco na jídlo, s plným žaludkem to jde vždy lépe
3. K jídlu si pusťte nějaký seriál - je to dobré na odreagování, uvolní to stres ze psaní diplomky
4. Po jídle budete asi trošku utahaní - zahrajte si nějakou hru, to Vás probudí a povzbudí do dalšího psaní
5. Pohrajte si se svým psem, kočkou (nebo jiným živočichem) opět to velmi dobře uvolňuje stres
6. Přemýšlejte o tom, zda byste neměli rozesílat svůj životopis firmám - je dobré být připraven&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;v podvečer&lt;/strong&gt;1. Podívejte se na večerní zprávy - musíte si dát přestávku od toho sezení u počítače
2. Napište SMS některému ze spolužáků, který nemá internet, že celý den pilně píšete diplomku - potěší ho to
3. Podívejte se z okna na krásný západ slunce, pomůže Vám to utříbit myšlenky
4. Sedněte si opět k počítači do svého pohodlného křesla
5. Pusťte si nějakou pomalejší pohodovou hudbu - přeci jen je večer
6. Zkontrolujte email&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;noc&lt;/strong&gt;1. Proberte s lidma co jsou ještě online svůj celý den - nezapomeňte se zmínit o tom, že celý den děláte na diplomce
2. Pravděpodobně se Vám už začínají trošku klížit oči - není divu, byl to náročný den
3. Uložte dokument své diplomky
4. Vytvořte si záložní kopii dokumentu - bylo by hrozné přijít o celodenní práci
5. Uleháte do postele spokojení se svou celodenní prací (malá ručička blíží číslu 2)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Věřte mi, že místo psaní tohoto článku jsem taky měl dělat něco jiného :-). Budiž to poučením také pro mě.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>