<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Howto on blog.omdesign.cz</title>
    <link>http://blog.omdesign.cz/tags/howto/</link>
    <description>Recent content in Howto on blog.omdesign.cz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <managingEditor>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</managingEditor>
    <webMaster>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.omdesign.cz/tags/howto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Find all unnecessary images without link from code</title>
      <link>http://blog.omdesign.cz/find-all-unnecessary-images-without-link-from-code/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</author>
      <guid>http://blog.omdesign.cz/find-all-unnecessary-images-without-link-from-code/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;find-all-unnecessary-images-without-link-from-code&#34;&gt;Find all unnecessary images without link from code&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;How to find all unnecessary images in your website project?&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;find public/images -type f|while read line ; do printf &amp;quot;$(basename $line) &amp;gt; &amp;quot; &amp;amp;&amp;amp; ack --nofilter -l -c &amp;quot;$(basename $line)&amp;quot; | wc -l; done
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Output will be:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sprite.gif &amp;gt; 0
ajax-loader-bg-f9.gif &amp;gt; 2
ajax-loader-bg-trans.gif &amp;gt; 3
ajax-loader-static-bg-trans.gif &amp;gt; 2
bg_about.png &amp;gt; 2
...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;If you want output filenames not just marches count remove&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;| wc -l
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to detect Retina display in CSS?</title>
      <link>http://blog.omdesign.cz/how-to-detect-retina-display-in-css/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</author>
      <guid>http://blog.omdesign.cz/how-to-detect-retina-display-in-css/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;how-to-detect-retina-display-in-css&#34;&gt;How to detect Retina display in CSS?&lt;/h1&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@media only screen and (-webkit-min-device-pixel-ratio: 2),(min-resolution: 192dpi) {
  /* it&#39;s retina yeah! */
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jak správně přepsat ojeté auto</title>
      <link>http://blog.omdesign.cz/jak-spr%C3%A1vn%C4%9B-p%C5%99epsat-ojet%C3%A9-auto/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</author>
      <guid>http://blog.omdesign.cz/jak-spr%C3%A1vn%C4%9B-p%C5%99epsat-ojet%C3%A9-auto/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;jak-správně-přepsat-ojeté-auto&#34;&gt;Jak správně přepsat ojeté auto&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Popíšu jak to probíhalo u mě. Kupoval jsem ojeté auto přímo od majitele. Platil jsem hotově bez úvěru. Auto má platnou technickou prohlídku a emise do roku 2015.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;uzavřeli jsme s majitelem kupní smlouvu, kde byl uveden VIN kód auta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;poslal jsme mu peníze na účet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;původní majitel &lt;strong&gt;odhlásil auto&lt;/strong&gt; na spádovém dopravním inspektorátu (Praha)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;prostřihli&lt;/strong&gt; mu tam malý TP&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;do velkého TP mě jménem uvedl jako &lt;strong&gt;budoucího nového majitele&lt;/strong&gt; (ušetří se tím plná moc v budoucnu)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na &lt;strong&gt;VIN&lt;/strong&gt; jsem si uzavřel s pojišťovnou &lt;strong&gt;povinné ručení&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;původní majitel si teď už mohl své povinné ručení zrušit&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;S prostřiženým malým TP je možné jezdit &lt;strong&gt;bez úhony 10 dní&lt;/strong&gt;, pak už se jedná o přestupek. Ale nikdy nesmíte vyjet na cestu s nepojištěným autem - proto povinné ručení. Je to dokonce tak přísné, že na smlouvě o povinném ručení je uvedena i hodina uzavření. Zelenou kartu tedy musíte mít v ruce už při převzetí auta od původního majitele. Rovněž auto nesmí na silnici pokud nemá platnou STK. To si jej pak musíte nechat odtáhnout rovnou na stanici STK a pokusit se ji obnovit. Pokud chcete s autem jezdit, musíte do 10 dní dokončit úplný přepis na sebe. Což provedete na svém spádovém dopravním inspektorátu. V mém případě to je Ostrava - podle trvalého bydliště. Jedná se tedy o &lt;strong&gt;přepis mezi dvěma kraji&lt;/strong&gt;. Což znamená automaticky nutnost &lt;strong&gt;výměny registračních značek vozidla&lt;/strong&gt;. Pokud se jedná pouze o přepis v rámci kraje, není výměna značek povinná. Záleží na novém majiteli, zda nové značky chce a připlatí si za ně. Pro dokončení přepisu budete potřebovat spoustu papírů: - &lt;strong&gt;občanku&lt;/strong&gt; (doklad totožnosti)
- &lt;strong&gt;doklad o způsobu nabytí vozidla&lt;/strong&gt; (u mě kupní smlouva)
- původní (staré) &lt;strong&gt;registrační značky&lt;/strong&gt; vozidla
- osvědčení o registraci vozidla část II (tzv. &lt;strong&gt;velký technický průkaz&lt;/strong&gt;)
- osvědčení o registraci vozidla část I (tzv. &lt;strong&gt;malý technický průkaz&lt;/strong&gt; - ten prostřižený)
- plnou moc k přepisu vozidla, pokud Vás majitel neuvedl jako &lt;strong&gt;budoucího majitele&lt;/strong&gt; při odhlášení auta (což mě uvedl, takže jsem nepotřeboval)
- doklad o &lt;strong&gt;technické prohlídce&lt;/strong&gt; (zápis o platné pravidelné technické prohlídce v technickém průkazu nebo protokol o pravidelné technické prohlídce vystavený STK)
- doklad o sjednání pojištění odpovědnosti z provozu vozidla (tzv. &lt;strong&gt;povinné ručení&lt;/strong&gt;) tzv. zelená karta
- &lt;strong&gt;žádost o přepis vozidla&lt;/strong&gt; (dostanete a vyplníte na inspektorátu)
- &lt;strong&gt;protokol o evidenční kontrole silničního motorového&lt;/strong&gt; (viz. níže)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pro úspěšný přepis auta potřebujete tzv. &lt;em&gt;protokol o evidenční kontrole silničního motorového vozidla&lt;/em&gt; - ten získáte na &lt;strong&gt;jakékoliv stanici STK&lt;/strong&gt; v ČR. K získání protokolu je nutné: - ukázat občanku
- malý a velký technický průkaz
- a auto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Celkově záležitost na 5 minut. Pracovník STK zkontroloval VIN, barvu vozidla, stav tachometru a číslo motoru. Stálo to kolem 200 Kč. Platnost protokolu je opět 10 dní. Po předložení všech náležitostí jsem na inspektorátu dostal nové ostravské značky a nový neprostřižený malý technický průkaz. Všechno byla záležitost cca na 10 minut. Stálo to na správních poplatcích 800 Kč. Kopii velkého technického průkazu jsem pak ještě poslal na pojišťovnu a ta mi obratem poslala novou zelenou kartu, kde je uvedena moje nová registrační značka. Ještě malý dodatek. Pokud je v autě na skle nalepená &lt;strong&gt;dálniční známka&lt;/strong&gt;, zneplatní se výměnou značek. Dálniční známku si prý můžete nechat vyměnit na jakékoliv větší poště. Stačí k tomu původní známka a nový technický průkaz. Ještě jsem to nestihl udělat, takže přesně nevím.Petr Novák: Dovoluji si doplnit, že podle odkazované stránky České pošty se při výměně značky dálniční známka nemění a zůstává platná, specificky to zmiňuje bod 2.13 jejich metodického pokynu. (Možná to změnili, podle hlaviček ta stránka byla aktualizovaná 27. května letošního roku.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Popis výměny dálniční známky najdete na stránkách &lt;a href=&#34;http://www.ceskaposta.cz/cz/sluzby/prodej-na-postach/default.htm&#34;&gt;České Pošty&lt;/a&gt;. #posta #auto #how-to #registrace&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schůze, porady, meetingy a briefing</title>
      <link>http://blog.omdesign.cz/povidky/schuze-porady-meetingy-a-briefing/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</author>
      <guid>http://blog.omdesign.cz/povidky/schuze-porady-meetingy-a-briefing/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;schůze-porady-meetingy-a-briefing&#34;&gt;Schůze, porady, meetingy a briefing&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Začal bych tím, co to vlastně schůze, porada, meeting nebo briefing je. Někteří
je definují takto: &lt;strong&gt;nedobrovolná setkání nevhodných lidí, za účelem dohody o
něčem, co není potřeba řešit&lt;/strong&gt;. Četl jsem, že člověk stráví za svou pracovní
kariéru na poradách něco kolem 6000 hodin, slouží obvykle pro výměnu informací
 v rámci organizace (firmy či podniku).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Všichni to určitě znáte, ráno přijdete do práce a kolega Vám povídá:
 &lt;em&gt;Dneska je porada, nezapomeň na to!&lt;/em&gt; Doslova vidím, jak Vás tahle informace potěšila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faktem je, že &lt;strong&gt;99 procent z nás porady nebo schůze nenávidí&lt;/strong&gt;. Dalším faktem
je, že ono zbývající 1 procento většinou vede organizaci :-). S poradami se to má takto:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;jsou-příliš-drahé&#34;&gt;Jsou příliš drahé&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Představte si, že každý účastník stojí firmu 150 Kč za hodinu - hodinové
setkání 10 lidí Vás bude stát 1500 Kč. Je dobré si uvědomit, že někteří výše
postavení pracovníci samozřejmě berou více. Možná ten vyšší plat souvisí s
tím, že musí na více porad :-).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;jsou-obvykle-delší-než-je-potřeba&#34;&gt;Jsou obvykle delší, než je potřeba&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Troufnu si říct, že 80 % času stráveného na poradě se řeší věci, které se
Vás netýkají nebo Vám nejsou nijak přínosné. Zbývajících 20 procent, to je
&lt;strong&gt;12 minut z hodiny&lt;/strong&gt;, se řeší otázky, které skutečně stojí za to, aby se
sešlo například oněch 10 lidí a společně je řešili.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;setkávání-se-pro-setkávání&#34;&gt;Setkávání se pro setkávání&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Některé porady slouží pouze pro utužení sociálních vazeb v rámci organizace.
Je důležité si uvědomit, že cílem porady není samotné setkání. Každá porada by
měla mít &lt;em&gt;topic&lt;/em&gt; - tedy hlavní téma, které by se mnělo probírat.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;jsou-neupřímné&#34;&gt;Jsou neupřímné&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Na poradách je obvykle těžší říct svůj názor. Většina lidí mlčí, prostě si to
odsedí a to podstatné probere na after party (viz níže). S neupřímností je
spojena formálnost porady. Mnohem přínosnější je tzv. reverzní porada - manažer
(šéf) poslouchá, osatní mluví. Porada tak už není věcí manažera, ale
odpovídají za ní všichni účastníci.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;after-party-po-poradě&#34;&gt;After party po poradě&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Odborně se to tuším nazývá &lt;em&gt;after meeting syndrom (AMS)&lt;/em&gt;. To je doba, kterou
účastníci porady stráví sdělováním si dojmů z porady. Samozřejmě často probírají
také přínosy porady a to jak je to tam nebavilo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;porady-vedou-k-dalším-poradám&#34;&gt;Porady vedou k dalším poradám&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Obvykle po tom, co porada skončí, je naplánována nějaká další. Často má jedna
schůze na svědomí celou řadu dalších setkání, porad a podobně. Někde se musí
přeci probrat výsledky té první porady!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;proč-se-radit&#34;&gt;Proč se radit?&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Proč se vlastně pořádají? Těžko říct, ale tím pravým důvodem by mělo být to,
že něco &lt;strong&gt;nefunguje tak jak má a nikdo neví, co má dělat&lt;/strong&gt;! Něco je špatně a
věci se musí napravit. Je potřeba rozhodnutí managementu.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Na závěr ve zkratce několik zásad:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aby bylo setkávání efektivní, musí být všichni účastníci připraveni&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vždy &lt;strong&gt;mluví jen jeden&lt;/strong&gt; přesně stanovenou dobu (2 minuty maximálně)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Návrhy, které nejsou k tématu se zapíší - budou se &lt;strong&gt;řešit později&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nikdo nechodí pozdě, netelefonuje, neodchází během jednání&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Věci se řeší &lt;strong&gt;jedna po druhé&lt;/strong&gt; - ne najednou&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>