<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Webdesign on Blog</title>
    <link>http://blog.omdesign.cz/tags/webdesign/</link>
    <description>Recent content in Webdesign on Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <managingEditor>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</managingEditor>
    <webMaster>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.omdesign.cz/tags/webdesign/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Twitter Bootstrap Feedback Button</title>
      <link>http://blog.omdesign.cz/twitter-bootstrap-feedback-button/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</author>
      <guid>http://blog.omdesign.cz/twitter-bootstrap-feedback-button/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;twitter-bootstrap-feedback-button&#34;&gt;Twitter Bootstrap Feedback Button&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Follow code add orange &lt;strong&gt;Feedback button&lt;/strong&gt; similar to the UserEcho button allow users send you feedback from any page. It&amp;rsquo;s based on Twitter Boostrap modal window.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Transparent SVG Feedback text&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pure CSS animation and positioning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;jQuery for Ajax form submit&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;iframe width=&#34;100%&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;//jsfiddle.net/gogmfazc/embedded/&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Význam barev</title>
      <link>http://blog.omdesign.cz/v%C3%BDznam-barev/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</author>
      <guid>http://blog.omdesign.cz/v%C3%BDznam-barev/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;význam-barev&#34;&gt;Význam barev&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Všechny barvy ve vašem okolí na Vás nějak působí. Pokud navrhujete &lt;a href=&#34;http://www.omdesign.cz&#34; title=&#34;Internetové stránky&#34;&gt;internetové stránky&lt;/a&gt;, je na to potřeba pamatovat dvojnásob. Barva dokáže návštěvníka oslovit a navodit ten správný pocit. Barvy se obecně dělí na barvy teplé, studené a neutrální. &lt;strong&gt;Teplé barvy&lt;/strong&gt; jsou založené na odstínech žluté, hnědé, zeleno žluté a oranžové. Teplé barvy svoji podstatou vzrušují, mají tendenci upoutat pozornost. Na pomezí mezi teplou a studenou barvou je možné přiřadit odstíny zelené a fialové. Záleží jak moc obsahují červené nebo modré (RGB). &lt;strong&gt;Studené barvy&lt;/strong&gt; jsou založeny na odstínech modré, zelené, fialové, modro-zelené, modro-červené. Tyto barvy mají tendenci uklidňovat, tišit. Na rozdíl od teplých barev, se dají barvy studené celkem úspěšně aplikovat na velké plochy. Mezi &lt;strong&gt;neutrální barvy&lt;/strong&gt; patří bílá, šedá a černá. Pak celá řada barev, které obsahují velké množství šedé (barvy tmav0). Neutrální barvy dokáží zvýšit atraktivitu teplých barev. Velké množství barev je znepokojující (vezměte si např. kolotoče). Pro webové stránky je &lt;strong&gt;lepší použít nižší množství&lt;/strong&gt; barev (ideálně 3-4). Barvy jsou často a právem spojovány s konkrétními vlastnostmi (&lt;a href=&#34;http://www.webdesign.org/web/web-design-basics/color-theory/color-psychology-quick-reference-cards.13826.html&#34; title=&#34;Barvy a jejich význam&#34;&gt;Psychologie barev&lt;/a&gt;):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Červená&lt;/strong&gt;: síla, zastavit, chyba, upozornění, láska, pálí, vášeň, cílevědomost, krev&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Růžová&lt;/strong&gt;: roztomilé, naivní, dětské, sladké, něha&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Oranžová&lt;/strong&gt;: hřejivá, podzimní, kreativita, radost, moudrost, extravagance, energie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Žlutá&lt;/strong&gt;: teplo, štěstí, slunce, fascinace, povzbuzení&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Černá&lt;/strong&gt;: temnota, smutek, zloba, noc, smrt, rafinovanost, elegance&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Šedá&lt;/strong&gt;: trudomyslnost, nevýraznost, neutralita&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bílá&lt;/strong&gt;: čistota, nevinnost, zima, dokonalost, zvětšuje prostor, chladí&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hnědá&lt;/strong&gt;: podzim, hlína, špína, země, příroda, zdravý rozum&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zelená&lt;/strong&gt;: peníze, závist, příroda, ekologie, náklonnost, soucit, klid, jaro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Modrá&lt;/strong&gt;: pokoj, klid, stabilita, voda, nebe, stálost, jednota, důvěra&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fialová&lt;/strong&gt;: luxus, mystika, pokora, inspirace, šlechta&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Modrá se tak logicky stává nejoblíbenější barvou firem (důvěra, klid, stabilita). Různé barvy se hodí k různým účelům. Například bílá je skvělá na pozadí, černá se zase používá pro text. Modrá dokáže dodat hloubku, červená dokáže upozornit atd. Všechno tohle mějte v hlavě (nebo na blogu :-)) pokud začínáte navrhovat web, komponujete mapu, připravujete reklamní letáky nebo se chystáte vymalovat byt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proč je hodnocení hvězdičkama blbost</title>
      <link>http://blog.omdesign.cz/pro%C4%8D-je-hodnocen%C3%AD-hv%C4%9Bzdi%C4%8Dkama-blbost/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>ozana@omdesign.cz (Roman Ožana)</author>
      <guid>http://blog.omdesign.cz/pro%C4%8D-je-hodnocen%C3%AD-hv%C4%9Bzdi%C4%8Dkama-blbost/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;proč-je-hodnocení-hvězdičkama-blbost&#34;&gt;Proč je hodnocení hvězdičkama blbost&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://grafikdesign.files.wordpress.com/2008/01/rating-sample.gif&#34; alt=&#34;Star Rating&#34; title=&#34;star-rating.gif&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Většina současných moderních webů používá tzv. hodnocení obsahu &lt;strong&gt;pomocí hvězdiček&lt;/strong&gt;
(&lt;em&gt;star rating&lt;/em&gt;). Na tom by nebylo nic špatného, je dobré znát názory
ostatních, často Vám to pomůže v rozhodování.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jenže hvězdičkový koncept, tak jak je dneska používán,
je postaven na velmi &lt;strong&gt;zavádějících datech&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hned uvedu příklad, jak to myslím: Deset uživatelů zahlasuje &lt;strong&gt;5 hvězdičkami&lt;/strong&gt;,
pro svůj oblíbený například Terminátor. A pro jiný film, například Forest Gump
zahlasuje celkem 5000 osob, v průměru 4.5 hvězdy. Který film je favoritem?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podle čistého hvězdičkového hodnocení, tak jak jej dnes používá většina současných serverů&lt;strong&gt;, je to Terminátor&lt;/strong&gt;.
Jenže to je špatně! Terminátor zaujal jen 10 lidí natolik, aby pro něj hlasovali, zatímco Forest Gump zaujal 5000 lidí.
Proto by měl být Forest Gump v žebříčku na prvním místě. Mnohem &lt;strong&gt;průkažnější&lt;/strong&gt; by bylo,
kdyby se do hodnocení promítl také &lt;strong&gt;počet hlasujících&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tento špatný koncept používá například: &lt;a href=&#34;http://www.opensourcecms.com/&#34;&gt;http://www.opensourcecms.com/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>